美國駐中大使：貿易戰需耐心等成果

美國駐華大使布蘭斯塔德(Terry Branstad)12日在愛阿華州短暫停留時表示，美中關係正面臨貿易戰的巨大挑戰，他希望大家要有耐心等待結果，他也期待中國政府將改變政策與做法，以維護公平貿易。

返回愛州參加愛州前州長羅伯特雷（Robert Ray）告別式的布蘭斯塔德說， 美中正經歷一段緊張時期，中國現在的許多做法並不合適，中國需要改變政策，放棄竊取美國技術並尊重知識產權。布蘭斯塔德說，這個問題懸而未決已久，川普總統的堅定立場，可望突破長久以來的盲點。

對於美中貿易戰讓愛阿華州農民將受重大打擊，布蘭斯塔德說，希望愛阿華州農民在美中貿易戰中保持耐心。他提到，中國針對美國汽車，還有大豆、肉類等農產品進行報復性徵稅，其實也傷害了中國人民。他說，美國農業為中國民眾提供安全、可靠的食物。

贏國又贏，贏到笑